---
author: 文心玲
title: 神乐
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 05:13
layout: post
depth: 2
category: music
---

### 卷三：微风

<br/>
　
这是一个平凡无奇的小岛，岛上居住两千三百多万个人类与人类从世界各地搜集得来的全球珍稀物种，以及人类并没有邀请却从世界各地不请自来的各种妖怪们．<br/><br/>　　也许，这个长形像蕃薯，又像艘船的小岛就是一艘创物神所创能自产自足的诺亚方舟．<br/><br/>　　落日时分，弦奇轩的招牌亮起，茶香缓缓钻出店门，清雅的诱惑香气化作半透明的人形，引诱著人们驻足．<br/><br/>　　门上的铜铃轻轻摇晃，带著悠远年代的空灵铃声能洗涤进门客人的心灵．<br/><br/>　　微风吹入店里，店长摆出茶杯，慢条斯理地在茶壶上浇热水，茶盘上的茶杯是温热的，刚好适宜品尝陈年普洱茶香．<br/><br/>　　『三十年普洱，呵呵，你可真舍得．』访客带著户外的微风迳自拉了椅子坐下，茶杯捧在手上闻香并不急著喝．<br/><br/>　　『错了．』放下茶壶，苍将热水壶放在电热盘上烧水．<br/><br/>　　微风吹过脑后束发用的中国结，苍的手指稍动，浅紫中国结还在只是串了水晶珠的流苏消失了．<br/><br/>　　『让我猜猜看，不是三十年难道是四十年？你先别说，让我猜猜，猜中了这宝物就归我．』<br/><br/>　　没有回答，轻扬的唇角默许．<br/><br/>　　『四十年云南普洱？』<br/><br/>　　『错了．』<br/><br/>　　『二十年福建普洱？原产地还是云南吧？』<br/><br/>　　『错了．』<br/><br/>　　又饮尽一杯茶，猜不出答案的访客握著流苏，对认真冲茶的店长说：『告诉我答案吧，大不了我不要流苏，只要这颗珠子．』<br/><br/>　　『喔，茶仙也有吃不出的茶叶啊？』<br/><br/>　　访客摘下眼镜，清秀的面容透著窘迫，拭净布仔细擦拭后又戴上．<br/><br/>　　『苍啊，你就别笑话我了，我就是只百年都学不会化蛹的老茶虫罢，别说成仙，化蛹成蝶之前自称妖精都勉强．』<br/><br/>　　新茶叶被放入茶壶里，倒掉第一泡，新鲜的热茶摆在访客面前，热气又让眼镜起了雾．<br/><br/>　　『您来此不只为了喝茶．』<br/><br/>　　访客苦笑．『我想买一把能开锁的钥匙．』<br/><br/>　　他从背包里掏出很多物品，大多都是亮晶晶的珠宝，最后才是一个小小的古银盒，古银盒上雕刻著精巧的花样，上头的小锁更为精细，像是古时代云南少女的陪嫁品．<br/><br/>　　『钥匙弄丢了？』<br/><br/>　　『我忘了在哪里得到这个盒子，只是心中一直有个念头，这个小盒子与我迟迟无法化蛹成蝶有关．』<br/><br/>　　苍转身走进储物室，出来时带了另一个盒子，不是银盒而是铁盒，盒内装著已拆封的半块茶砖．<br/><br/>　　『这是茶砖？０９年制造？不可能，绝对不可能，新茶不可能有老茶的味道．』访客直摇头不敢相信．<br/><br/>　　『茶砖虽然是新造，但茶叶却是产自百年老茶树．』<br/><br/>　　『在云南的上百年茶树……会不会与我这盒子的锁有关？』<br/><br/>　　苍抄录铁盒上的地址给访客．<br/><br/>　　『月家老茶砖，啊，你就是抄好地址给我也没用，我比你还路痴，若不是你这儿有茶香引导，恐怕从开春找到立冬我都找不到你这间小店．』<br/><br/>　　苍支著下巴若有所思，说到：<br/><br/>　　『如果您愿意委屈点变回原型，再加付点服务费用，我有办法让您到月家茶园．』<br/><br/>　　『我给！多少钱都给！只要能让我顺利化蛹成蝶，赴汤蹈火也在所不辞！』<br/><br/>　　『是不需要赴汤蹈火．』苍微笑．<br/><br/>　　刚毕业一年在大城市找不到工作，回家乡卖茶却在网路上做的风生水起的公孙月姑娘收到了第一个客诉，她很客气请客人寄回茶叶看是怎么回事．<br/><br/>　　五天后她收到速递包裹，包裹打开是她熟悉的自家茶砖的残块，用小夹子仔细夹起检查，泡开都没有问题，正疑惑时忽然看见一只翠绿的毛虫在茶叶盒中蠕动，下意识地她把盒子倒放，接著拿叠报纸准备拿开盒子时就拍死毛毛虫！<br/><br/>　　然后，拿开盒子毛虫却不见了？<br/><br/>　　『姑娘，请问普洱茶砖怎么卖？』<br/><br/>　　她转头看建一位穿著浅绿运动服的大男孩，她微笑招呼他，阳光自窗外洒入，戴著眼镜的大男孩看著公孙月的笑容，脸居然红了，于是低下头窘迫地装做从背包里找东西．<br/><br/>　　边听姑娘介绍茶砖，百年茶虫妖精装嫩当起情窦初开的大男孩，从包里找出一把古老的弦乐器，为卖茶姑娘配乐．<br/><br/>　　『苍，你觉得小茶虫可以顺利化蛹成蝶吗？』<br/><br/>　　苍饮口茶，叙故事般说道：<br/><br/>　　『从前有个茶园的千金，她出生的时候她爹为她种了一株茶树，千金小姐一直很喜欢这株茶树，有一天茶树上停了几对蝴蝶，小姐对著蝴蝶说我好想像妳们一样有翅膀，能飞出去看看大千世界，蝴蝶停留了几天飞走了，没多久小姐的茶树上出现蝴蝶幼虫，茶农说得把茶虫全都扑杀掉，小姐偷偷藏起一只放在银盒子里上了锁，因为她想等小茶虫化蛹成蝶，就能有自己的蝴蝶．谁知道那一年爆发了传染病，小姐不幸过世，银盒子就与茶园的千金小姐一起陪葬，茶虫从盒子的缝隙中钻出来，但是它却一直不能化蛹成蝶．』<br/><br/>　　小翠擦洗著茶杯．『所以卖茶的公孙月姑娘就是茶园小姐的转世？』<br/><br/>　　『嘘，我只卖出半块茶砖，并没有泄漏天机．小蝴蝶自己找到他的阿月小姐，一切都是缘，万般不由仙．』<br/><br/>　　小翠腹诽道：所谓的欲盖弥彰就是如此！<br/><br/>　　『居然用足重五两的赤金镯子抵快递费，这只茶虫够有钱！』小翠改为擦拭茶虫妖遗留在柜台的金镯子．<br/><br/>　　『你刚才刻意躲到储物室里头不出来，似乎不是待客之道啊．』<br/><br/>　　『不然要我把客人吃了才是待客之道吗？』<br/><br/>　　『……也对，鸟吃虫是生物本能．』<br/><br/>　　苍单手支著下巴看著茶虫妖遗留下的另一项物品，绘著蝴蝶印记的名片．<br/><br/>　　蝴蝶君侦探社，专营暗杀、抓奸、栽赃、保镖等一条龙服务．<br/><br/>　　这个小岛上的妖怪完全融入人类生活，喜爱网购的人类们请小心，下一个宅配上门的可能不只是您家货品，很可能会是您没有订购但免费奉送的妖怪喔．<br/><br/><br/><br/>　　（待续）
